禮賓府取消月底開放日 劉業成獲頒銀紫荊星章

反修例風波發酵至今已5個月，被捕勇武者人數與日俱增，街頭暴力略見收斂之際，卻傳來科技大學22歲學生周梓樂墮樓搶救5天不治的噩耗，為這場正走下坡的抗爭運動再加柴添火，大批示威者不滿警方的解釋，周五晚「遍地開花」。政府方面，自從9月宣布撤回《逃犯條例》草案後便再沒回應民間訴求，反而採取「鴕鳥」政策，繼取消年宵花市乾貨攤位後，周六的年度盛事授勳典禮亦改為閉門舉行。據了解，原定月底的禮賓府開放日亦會停辦。

為表揚對社會有特別貢獻的人士，特區政府慣常每年舉辦授勳儀式，讓記者進入禮賓府報道這個喜慶時刻，並與一眾獲得榮譽的賢達互動。惟當局周五突然公布，鑑於近日社會氣氛，典禮將改為閉門進行。由於沒有傳媒在場，這批人士上台接受嘉許的過程，不論相片或影片只會透過政府新聞處發放，做法非常罕有。

官方除了一句「鑑於近日社會氣氛」外，沒作進一步解釋。消息人士透露，今次授勳名單中不乏惹火人物，包括因爆發反送中運動而臨危受命重返警隊、獲頒銀紫荊星章的警務處前副處長劉業成。

據悉，劉業成過去數月一直充當警隊「大腦」，乃多次行動的總指揮，不少警官覺得他才像「真正一哥」。當局不是擔心有人衝擊授勳活動，而是憂慮一旦開放予傳媒拍攝，劉業成等爭議人士勢必成為追訪焦點；至於原本在月底舉行的禮賓府開放日，經過研判後亦決定擱置。

即使特區政府把多項高危活動延期、縮減規模、閉門進行甚至索性取消，冀社會加速冷靜，可是似無意化解干戈，周五晚最少有7名民主派立法會議員遭預約拘捕，其中朱凱廸更被警察上門帶走，他們涉於今年5月一個由石禮謙主持的立法會修訂《逃犯條例》法案委員會會議期間，觸犯《權力及特權條例》。

事實擺在眼前，距離區議會選舉尚餘約兩星期，正當外界關注政府會否因暴力蔓延各區而押後投票之際，警方卻選擇在這個敏感時刻一口氣向多名立法會議員採取行動；要留意這批議員並非涉嫌街頭違法抗爭被捕，而是因半前年發生的議會糾紛，不禁令人質疑，現在到底哪一方不罷休，致香港無寧日。

要一齊令1111黎明行動成功
你而家有四樣野可以做！

第一 推呢個post上返熱門

第二 幫手宣傳出去 ig/fb /WhatsApp/tg
第三 今晚幫手貼連儂牆
第四 加入返tg group

[img][url]

殺人放火金腰帶

罪犯認證制度，為破壞社會，民生，暴力打壓市民畜生提供認證

殺人放火金腰帶

不過其實97後嗰啲乜紫驚唔係榮譽嚟

67暴動楊光攞大紫荊

果d咩紫荊星章同古代d犯人係額頭上面印左個賊/殺人狗有乜分別？

點解返工 可以攞獎

個個都有工返

做公職攞獎真係好on9

點解無得參觀

名單為日後重點清算名單

盧偉聰呢

岩，唔講已為做左咩善事